[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_{3} x 3 )일 때, ( x )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "9",
        "choice4": "27",
        "choice5": "81",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( int^3_0 (x+1)^2 dx ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(15 )",
        "choice3": "(18 )",
        "choice4": "(21 )",
        "choice5": "(24 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "함수 (y tan left( pi x + frac{ pi}{2} right) ) 의 주기는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "공차가 ( d )인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합이 (n^2 5n )일 때, (a_1 + d )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "2",
        "choice3": "0",
        "choice4": "2",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 ((x^2 + ax + b)f(x)가 (x 1 )에서 연속일 때, (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "곡선 (y 6^{ x} ) 위의 두 점 (A(a, 6^{ a}) ), (B(a+1, 6^{ a 1}) )에 대하여 선분 AB는 한 변의 길이가 1인 정사각형의 대각선이다. (6^{ a} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{5} )",
        "choice2": "( frac{7}{5} )",
        "choice3": "( frac{8}{5} )",
        "choice4": "( frac{9}{5} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 함수 (f(x) |x+3|, g(x) 2x+a )에 대하여 함수 (f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "2보다 큰 상수 ( k )에 대하여 두 곡선 ( y | log_2( x+k)| ), ( y | log_2 x| )가 만나는 세 점 ( P, Q, R )의 ( x )좌표를 각각 ( x_1, x_2, x_3 )이라 하자. ( x_3 x_1 2 sqrt{3} )일 때, ( x_1 + x_3 )의 값은? (단, ( x_1 < x_2 < x_3 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{15}{4} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{17}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n + a_{n+1} 2n )을 만족시킬 때, (a_1 + a_{22} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "19",
        "choice3": "20",
        "choice4": "21",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) )와 3보다 작은 실수 (a )에 대하여 함수 (g(x) |(x a)f(x)| )가 (x 3 )에서만 미분가능하지 않다. 함수 (g(x) )의 극댓값이 32일 때, (f(4) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "닫힌구간 ([0, 2 pi] ) 에서 정의된 함수 (f(x) ) 는 [ f(x) begin{cases} sin x & (0 leq x leq frac{k}{6} pi) 2 sin left( frac{k}{6} pi right) sin x & ( frac{k}{6} pi < x leq 2 pi) end{cases} ] 이다. 곡선 (y f(x) ) 와 직선 (y sin left( frac{k}{6} pi right) ) 의 교점의 개수를 (a_k )라 할 때, (a_1 + a_2 + a_3 + a_4 + a_5 ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "곡선 (y x^2 4 ) 위의 점 (P(t, t^2 4) )에서 원 (x^2+y^2 4 )에 그은 두 접선의 접점을 각각 (A, B )라 하자. 삼각형 (OAB )의 넓이를 (S(t) ), 삼각형 (PBA )의 넓이를 (T(t) )라 할 때, [ lim_{t to 2^+} frac{T(t)}{(t 2)S(t)} + lim_{t to infty} frac{T(t)}{(t^4 2)S(t)} ] 의 값은? (단, (O )는 원점이고, (t > 2 )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 함수 (f(x) )와 역함수가 존재하는 삼차함수 (g(x) x^3+ax^2+bx+c )가 다음 조건을 만족시킨다. 모든 실수 (x )에 대하여 (2f(x) g(x) g( x) )이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (a, b, c )는 상수이다.) [4점] 1. ㄱ 2. ㄴ 3. ㄷ. 4. ㄱ, ㄴ 5. ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나)와 (다)에 알맞은 식을 각각 ( f(n) ), ( g(n) ) 이라 할 때, ( f(6p) + g(8p) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 ( g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 실수 ( c )의 개수가 1일 때, ( g(1) )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "( frac{10}{3} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "( frac{14}{3} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( x 2 )에서의 미분계수가 18일 때 상수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t (t geq 0) )에서의 속도 ( v(t) )가 ( v(t) 12 4t )일 때, 시각 ( t 0 )에서 ( t 4 )까지 점 P가 움직인 거리를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 3 이상의 자연수 ( n )에 대하여 두 곡선 ( y n^x ), ( y 2^x )이 직선 ( x 1 )과 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고, 두 곡선 ( y n^x ), ( y 2^x )이 직선 ( x 2 )와 만나는 점을 각각 ( C ), ( D )라 하자. 사다리꼴 ( ABCD )의 넓이가 18 이하가 되도록 하는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a_{n+2} begin{cases} a_n 3 & (n 1, 3) a_n + 3 & (n 2, 4) end{cases} ) (나) 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_n a_{n+6} )이 성립한다. ( sum_{k 1}^{32} a_k 112 )일 때, (a_1 + a_2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )가 ( f(0) 0 )이고, 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(1 x) f(1+x) )를 만족시킨다. 두 곡선 ( y f(x) )와 ( y 6x^2 )으로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( S )라 할 때, ( 4S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "예각삼각형 ABC에서 ∠A의 이등분선과 삼각형 ABC의 외접원이 만나는 점을 D, 점 D에서 선분 AC에 내린 수선의 발을 E라 하자. 선분 AE의 길이를 (k )라 할 때, (12k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "양수 (a )에 대하여 최고차항의 계수가 1인 삼차함수 (f(x) )와 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 (x )에 대하여 (|x(x 2)g(x) x(x 2)(|f(x)| a) ) 이다. (나) 함수 (g(x) )는 (x 0 )과 (x 2 )에서 미분가능하다. (g(3a) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 108
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( int_{2}^{4} frac{6}{x^2} dx ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{4} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{9}{4} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{n 1}^{ infty} frac{a_n 4n}{n} 1 ) 일 때, ( lim_{n to infty} frac{5n + a_n}{3n 1} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "시각 ( t e^2 )에서 점 P의 속력은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{7} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( sqrt{10} )",
        "choice5": "( sqrt{11} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( lim_{{n to infty}} S_{n} ) 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4 sqrt{3} pi}{10} )",
        "choice2": "( frac{9 sqrt{3} 2 pi}{20} )",
        "choice3": "( frac{8 sqrt{3} pi}{20} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{3} pi}{10} )",
        "choice5": "( frac{9 sqrt{3} pi}{20} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( int_{ 1}^{3} f(x) dx 3 )일 때, ( int_{ 2}^{1} f^{ 1}(x) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 1 ), ( overline{BC} 2 )인 삼각형 ( triangle ABC )에 대하여 선분 ( AC )의 중점을 ( M )이라 하고, 점 ( M )을 지나고 선분 ( AB )에 평행한 직선이 선분 ( BC )와 만나는 점을 ( D )라 하자. ( angle BAC )의 이등분선이 두 직선 ( BC ), ( DM )과 만나는 점을 각각 ( E ), ( F )라 하자. ( angle CBA theta )일 때, 삼각형 ( ABE )의 넓이를 ( f ( theta) ), 삼각형 ( DFC )의 넓이를 ( g ( theta) )라 하자. ( lim_ { theta to 0+ } dfrac {g( theta)}{ theta^2 times f( theta)} )의 값은? (단, ( 0 < theta < pi )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 ( f(x) sin(ax) ) ( (a neq 0) )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 모든 실수 ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "서로 다른 두 양수 (a, b )에 대하여 함수 ( f(x) frac{ax^3 + bx}{x^2 + 1} ) 라 하자. 모든 실수 (x )에 대하여 (f'(x) ne 0 )이고, 두 함수 ( g(x) f(x) f^{ 1} (x) ), ( h(x) (g circ f)(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( g(2) h(0) ) (나) ( g'(2) 5h'(2) ) 4(b a)의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 10,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    }
]